\begin{center}
Universidad de Guayaquil
Facultad de Ciencias Matematicas y Fisicas
Proyecto
Integrantes:
\begin{itemize}
	\item Del Valle Anthony
Lozano Peter
\end{itemize}
Curso: SOF-S-MA-3-2
\end{center}

Empresa: SCHNELL SOFTWARE S.L.


La Empresa SCHNELL SOFTWARE S.L. comienza su actividad empresarial en el año 2001 con el objetivo de ofrecer un software especializado para las empresas de corte y doblado de acero, sector en crecimiento y constante evolución tecnológica. Desde entonces ha centrado su actividad en el desarrollo de programas que permitan optimizar el proceso de elaboración del hierro para hormigón armado.

La Empresa SCHNELL SOFTWARE S.L., trabaja en las siguientes áreas:
Ingeniería
Produccion
Materias primas
Logistica
Gestión
Integración 

Debilidades
Falta de áreas de desarrollo y comerciales.
No cuenta con plan de respaldo
No existe algún plan de capacitación para estudiante o pasantes.

Fortalezas
Está presente en las principales ferias de maquinaria y aplicaciones de software para ferralla
Cuenta con un grupo profesional de 15 personas ilusionadas en su trabajo, además de colaboradores tecnológicos y personas altamente cualificadas en sistemas de cálculo.
Actualmente Schnell Software está presente en todos los continentes, con más de 850 instalaciones y más de 4.500 licencias de software.

Amenazas
Problemas con respecto a los requerimientos de usuario
Costos de desarrollos 
Implementación de programas en diferentes países.

Oportunidades
Ofrecen un software adaptado a las necesidades de los clientes
Mantienen una filosofía de creatividad e innovación 
Revisan periódicamente este sistema de gestión con el fin de garantizar su eficacia y mejora continua. 
